警世！股壇長毛David Webb 預測GME結局

How the GameStop game will stop

28 January 2021

Having spent some time perusing the crowd psychology at work in the so-called "short squeeze" of GameStop Corp (GME), their almost religious beliefs expressed in the echo chamber of the WallStreetBets Reddit page seem to run broadly as follows:

We know the stock is trading at many times its fair value, but we don't care because..

we are "hurting" big hedge funds which short stocks they think are overvalued and...

we're the little guys, so we are making money at the expense of the obscenely wealthy cabal that run hedge funds, the 0.1%, whom we blame for [insert socio-economic woes of your choice]. This is a "movement", a "financial revolution" and "we're gonna hit them where it hurts".

What most of the foot-soldiers in the Reddit Army don't seem to realise is that apart from transferring wealth to their superiors, with late entrants enriching early entrants as they exit the bubble, the new recruits are eventually going to enrich the final cohort of short-position holders when the bubble bursts.

The sum of all long positions minus all short positions is always 100%. For example, if the outstanding short positions are (as reported/estimated) 140%, then the long positions are 240%. A share can be lent and borrowed an unlimited number of times, each time expanding the long and short positions by 1 share when it is sold - it doesn't have "I am borrowed" written upon it. Even if some shares are withdrawn from the lending pool in circulation, the others can be relent. So buying stock isn't necessarily going to move the price as long as someone else is equally willing to sell it or short it. Theoretically then, a stock can be 1000% long and 900% short.

Yes, some short-sellers may have closed their positions, unable to withstand further losses, but others will always be willing to step in against an increasing price. Similarly, some early buyers have already taken their profits and quietly walked way. So how will the GameStop game stop, or end? Probably the same way most bubbles do. This is a zero-sum game, unless the company issues new stock. The further a stock price deviates from sensible values, the greater the temptation to sell, whether you are long or going short. Think of it as a helium balloon rising up through the atmosphere - it expands and eventually bursts, dropping its payload.

Those with the largest gains will quietly cash in first, particularly if it represents a life-changing, massively-overweight position for them, absorbing the last foolish money to buy in, and as the momentum reverses, the whole thing will rapidly crash. So, we have news for the Reddit Army: you're not necessarily hurting short-sellers as a group. The final short-holders, if any, will win their bets. The only thing for sure is that you are enriching the early leaders of your army, some of the loudest people on your site, at the expense of everyone else, long or short. "HODL" is their rallying cry - but the pilots will bail out. "This is your captain speaking: on behalf of the entire crew, we apologise for interrupting your flight, but for those of you sitting on the left-hand side of the gondola, if you squint, you can see us in the yacht far below. Thank you for choosing Stratospheric Airways."

In case you're wondering: Webb-site has never traded GME, long or short.

© , 2021

Ok boomer

tldr

希望佢早日康復。

簡單講，股價超越基本因素越多，越會吸引人沽。
今日入市的只係幫第一批勇士止賺（你真係信個個SH到三萬蚊？）

依d既得利益者無講最主要果部分出黎姐
有人加沽還有人加沽，沽到填唔到氹係另一回事
你填到氹就同普通一隻被人沽既股票無分別，但GME並唔係

Webb只係講緊一個「this time is different」既故事
咁究竟gme係this time is different定this time is really different？

Gme一定係要講數

即係增發股份就ko成件事
到時就係鬥快跑？

死廢淡 希望佢快啲死

原則上係，
但GME有咩動機去"出賣"全世界幫緊佢間公司既散戶，救"想佢死"既沽空機構?

唔係第四期冇得醫咩

畀拜登用槍指住

你覺得個個都重貨？依家係玩全球人口同佢逐股搶呀

笑鳩緊你地喎佢

出賣

我揸住件野廿蚊，而家冇啦啦有人 pump 上三百，我黎個大折讓兩舊水配股

喂，阿哥，賺左舊錢改頭換面派鳩晒佢 whatever 咩都得啦

而家個個當買淡友跳樓表演戲飛，唔同你講股票

咁就得啦大家都係想想一係華爾街班人跳樓死，一係你個所謂制度出醜崩潰
幾皮野買依粒花生簡直超值

唔需要動機
成個DEEP STATE 比壓力GME
佢唔想咁做都無權話事
不過做到咁,下一步更難收科

簡單講，

1, 唯一解決辦法就係配新股

2, Short seller 最終都係會贏，因為最終個價都會直插落去, 只係有部分hold 唔住嘅short seller會死

3, End game只有第一批會走到，其他全部仆街，因為一插水落去冇人接貨就全部都走唔到

經濟危機變政治危機
你估班IBANK無搵過政府出手咩
梗係唔SHOW佢叫佢地自己屙D屎自己諗辦法執，先出到犧牲RH寧可犯法執笠都要耍橫手依招

錢囉

其實你知唔知點解會炒到依隻咁唔值錢嘅股咁高？

香港人可能係
但REDDIT班人真係成副身定訓哂落去
外國好多人未明白DEEP STATE既邪惡

連登GME股神：david webb識條鐵咩

痴線 講到香港人醒過鬼佬咁，依單野係WSB發起架，佢地個個都知風險同做緊咩，由頭到尾都係叫人唔好賭身家
反而黎到香港支那一班投機者出現，先會愈黎愈癲

你有堆屎，每舊值十蚊， 宜家有人即時用三百蚊一舊同你買，之後變返十蚊，你會唔會即刻疴多幾舊出嘢賣

簡單講，估價偏離市值，會有無限人入場沽，所以牛軍必敗，早入既牛賺，遲入既牛墊屍底

我都SH緊
但純粹想講香港人平均真係醒過鬼佬
同鬼佬做嘢真係好撚辛苦

佢出tldr姐，佢冇話呢個係佢睇法

而家已經係無限，無限到過左上限
空軍多人到無凳坐，就黎夠期要還
你知唔知玩緊咩，唔駛講一般經濟學理論，個個都知依隻唔係股票唔係價投

問題係依家foresee緊一定會有人接貨丫嘛120% freefloat shorted
廢鳩話邊個唔知最後會打回原形

你估外國d人好似你香港人咁文明?
真係咁玩，間鋪頭唔會再存在係呢個世界上

知唔知點解孫中山革命成功?
就係因為成班人見財化水最後封撚住晒d軍隊令到孫中山有時間做野

舊屎值32857 300蚊賣比你都傻

多人關注就有人唱好有人唱淡，大家小心為妙
人心不足蛇吞象

屌你原來唔係扮蠢，係真蠢喎
空軍多人到無凳坐，咁好友咪迫撚爆左囉
零和游戲 long minus short equal 100% 呀天才兒童

沽空有樣野叫夠期還? 夠期既只係option, 沽空係無限期

戇鳩仔
人地無啦啦多幾百億呀
仲同你賣 game 咩，買晒啲 game 廠都夠啦

算啦講左5日都無謂嗌
知咩事既自然知，唔知既去重頭睇一次啦 唔哂口水

PS蝕D錢我既關人L事?

明明wsb叫大家就係買末日call再用賺返黎既錢all in正股

傻的嗎，你睇3萬fd為左幾皮野都咁，幾億鎂買部保安住house既屋苑都得，間野都無前途架la，唔賣留俾個孫？

屌你離撚曬題

如果依單野個個睇錢就唔會成事
九成人而家為緊啖氣，一成唔知頭唔知路跟人買左
GME老細為錢定為氣? 你睇下佢本身想點改革GME先，為錢一早執柒左佢算啦

我明顯就唔係討論緊gme啦
我係唔明點解佢講到香港人醒過鬼佬好amazing咁啫

講漏咗最重要嘅short interest >100%

嗯

佢想改革又好想為錢都好，點都要有錢先成到事，唔放d黎賺開個間又或者sh9成俾條生路大戶賣過人情又唔得失散客都爽la。

想問short seller張約幾時到期

多D沽我繼續sh 你吹咩

人地20蚊果陣叫曬成間公司員工一齊買200 CALL，今晚個個發左達又話你知
(雖然我唔知有冇)

關乜醒唔醒事
係經歷既問題

網上個個都咁講嫁啦

連登少年股神笑鳩 David Webb 唔識股票

呢個真

希望係啦
岩岩睇到REDDIT 個篇宣戰聲明,可能令到我有錯覺

鳩估：
對家直接比錢叫gme 增發股份
都唔會含住咁掃你32857

走咪發左達囉，問題係走晒定拎返個本定賺一半。

無限，但利息120%。
可以慢慢磨

幾千蚊換到基金/機構仆街，抵到爛

咁其實唔關禮拜五事

AMC王建林咪就係依D仆街

32857係對華爾街既控訴
佢唔含住掃，繼續用其他方法耍橫手
都只係用另一個方式去表露緊資本家既醜惡
最後個市都唔會好過

關，因為班fucktard係咁買末日call
到期execute

咁仲好 有埋基本面

沽空係無期限，不過日日都計緊息囉

點解要增發股份？ 賣幾%手頭上股份唔得？

賣人情本身就得罪晒班散戶啦

我夠知呀媽係女人啦

成件事個重點係要stronghold， 等啲大鱷平倉嘅時候食曬啲貴貨，所有人都走得甩

佢個假設係好多人，或者最早入貨嗰一班人take profit 走先， 就好似過去出現嘅泡沫一樣。

你揸住佢d股票佢有咩著數
個個squeeze完就走
掉返轉佢供股/配股即刻有capital injection
隨時仲可以lock up 3至6個月

一間credit rating係junk嘅公司
全年蝕緊錢
需要錢轉型,食正上年d人係屋企打機個浪都仲係得少少cash flow

二手買賣間公司股價幾多公司都冇得分
你話老細可以收share comp/賣股票
但咁做你哋個squeeze即刻收皮
佢唔配股/供股係因為食花生同埋怕美國佬好似blm咁燒佢d舖啫

咁撚惡呀，咁增發加賣晒所有股一朝發達，自己改名或者私人公司開子公司做第2間la。

賣晒都唔驚佢燒la

david webb計漏件事係沽空機構掃晒成個市場流通嘅貨都唔夠cover
即係沽空機為咗填數，係要買晒所有人嘅貨，救晒啲人先得

個沽空率唔跌好大機會因為沽既被人夾爆離場，但同時有新空軍加入填補。 有啲連登仔仲以為空軍無可能平到倉，依家沽緊既仲係最初既嗰批
根本玩到最後都係兩邊鬥燒錢。買升加上沽空率過百肯定有先天優勢，但個價升到太空自然掉返轉，到時free fall啲賴死唔走既SH撚自然會埋單嫁啦

你覺得佢開第二間公司有無人買佢啲野

簡單d講就係揾人接早期投資者既貨 ，根本係個龐氏騙局，早期投資者同你講最後大户會頂唔順爆煲同你高價接貨同埋你係做緊正義既野

醒下喇、比人水緊啊，個班低位買入既人，不停出緊貨，要水魚不停接佢地既貨

應該一早同啲公司講緊數啦，未啱價啫，點會驚燒鋪，本身都就執，爛命一條

d人覺得唔會人踩人
根本個問題係幾時而唔係會唔會
個個係咁拎住140%黎講
先唔講effectively 140%其實即係240% long + 140% short

淨係講個個assume cover晒140%已經錯晒
大把公司不嬲si 30%+
基本上落到70%已經冇可能squeeze,落30%已經同平日股票差唔多
即係話最後至少有30%老散手上嘅股唔會比人買走去cover
呢30%唔輸到仆街呀

咪玩啦，一張一百蚊可以用無限次
洗乜買曬流通d 股票

分化撚！
In /u/DeepFuckingValue we trust

IF HE'S STILL IN, I'M STILL IN

💎💎👐👐

私人公司駛同你交代，打個xxx基金作為投資者就得(唔打都得)，自己改撚埋名你都唔知啦，有限公司管理同擁有就分開既，駛俾臉你？

如果大戶最後必贏咁broker搞咁多嘢，media出咁多fake news為乜？

保護散戶呀？

你搵間公司可以short但係0% short interest出黎啦
cover short去到30-40%已經唔使再cover
出面長倉嘅240%空倉140%
扣晒management significant shareholders當你落到30% SI都有幾十%人嘅倉賣唔到比hf

我仲未沽

Follow the trendieman

而家就係wsb班人唔肯走
佢哋係想攬炒唔係賺錢

有玩
但佢個邏輯冇錯
一路升 early buyer 就有profit aka wsb
而家關鍵係堆wsb幾時放 基本上佢咩價位放都係massive profit
同佢地既貨係會足夠平空倉

佢都識講religious belief，要打倒0.1% 既決心。然後同你講其實都會有人輸錢，有無咁kai，有咁強決心會care 輸果少少咩on9

屌，你對住佢地咁認真做咩

其實好似冇試過GME咁既例子
近似既只有vv
webb都係專心養病算

係等大戶放，Michael burry一間都幾十億，wsb 啲散戶冇得比

佢咪試下救咯
你睇下以後仲有冇人信股票
有冇人信銀行
有冇人信銀紙

sorry, 鬼佬唔一定好似你咁市儈，唔好以己度人

你有玩就無理由有最後果句既結論 你未知玩緊咩

中段佢地既做法反而係更加可以加強SH，因為一早TAKE左成本返黎，
分別在只係賺多與少，亦都係依個遊戲可以繼續既原因
佢唔驚遲黎既人走，因為好大部分股票都係佢地手用零成本KEEP住

其實好大分別， VV 係13倍 short

同意，幾皮野，又有得玩，正！

戇鳩仔
呢壇野死既唔係老散唔係大戶
係卷商呀
你望下幾多人孖展先啦
美股有溶斷，尋晚溶五次個股價冇左一半，溶斷之間係 2'10", 2'07", 54" 13"
尋晚好彩收手 , 一直踩落去個個 acc 變負數邊個賠

望下 FXCM Swiss franc 咩事啦

David Webb 意思應該係最終結果可能會係
Step 1:最早期嘅散戶（e.g. wsb 早期 持貨member /早期散戶）同最早期嘅沽空機構會離場（take profit/平空倉）

Step 2: 遊戲仍會繼續，因為新一批買家及沽空者（可以係機構or散戶）會進場(吸引買家原因係wsb story/賭博，吸引沽空原因係不合理的股價）

Step3: loop step 1-2 n次

Step4: 去到一個moment 突然股價暴跌（原因：買家/沽空者 停止增加）

咁你關心緊劵商定散戶呀傻鳩

不嬲都知道成件事賺最多都係WSB本人
亦都相信佢已經放晒手上既股票
但佢諗到依條絕世好橋，推動到咁多人，抵佢發達既

咁今次係幾多倍short
學生哥 只係想學野

佢自己問 broker 做咩搞咁多野呀

咁我唔係卷商我驚啲咩？驚卷商破產我冇曬錢？

Ibank 巴打太好人，留啲時間睇書睇戲打機算

我地唔洗講道義
純粹理性咁講
大家都知gme唔值 配股定增發都只會將股價做低
最後佢都係損人不利己 咁點解要咁做

你用個腦問自己點解問“卷商做咩搞咁多野“

你配我就要買？

邊個係wsb本人
我淨係識DFV，hold左半年仲holding

打持久戰佢地就流乾血啦

WSB唔係一個人嚟

咁你警咩世？ 你劵商打手？ 好驚執笠？

Deep State 好簡單
一句Chewy同game shop 以後唔洗融資 審批任何野勁難 日日查你稅

散戶幫得你幾多 散戶賺到錢會捐返半比公司？

教你一個字啦
share dilution 呀
唔識去查下啦

算啦，你同果條友講都曬氣
佢上曬腦，依家challenge埋David Webb
我唔會話David 100%啱，但睇開佢寫ge嘢好多係有參考價值。連登仔依家覺得贏曬ga

你up乜鳩笑撚死

咁VW 事件點樣發生到

咪又係個個show個倉賺左幾多幾多連登仔你估真係唔為錢咩，同女人做雞唔認雞一撚樣

華爾街制度係點我諗各國上層人仕都心知肚明 或者大家個金融制度其實都一樣
華爾街班大戶基金根本全世界既市場都係咁玩

係蟻民唔知 但有用咩？
唔通以後唔投資？ 唔買股票？
想投票 而家連總統都係佢地自己揀

Who is wbs?

其實佢意思就算ss, 都有ws班人會繼續naked short, 高位naked short 既人會羸, 低位持貨既散戶會羸, 其他輸, zero-sum game, david webb 係一個中肯既人, 利伸我唔識佢。

仲好意思話自己不嬲都知
都唔知佢知乜鳩

而家限買喎 每人買5股夾死佢啦

Ss完追貨肯定架 鬼唔知上完會落番2蚊咩
宜家講緊均價50-400 果d驚閪？現價未平short都300 400 蚊

其實想講
naked short 呢啲野九成半係老散做既行為，因為冇一個 portfolio 接受到無限 risk 既野

唔識睇reddit
Wsb 係一個分版？

一路唔畀人buy一路話無驚過

唔賣比你 比班機構止血平倉都夠啦 同埋你有資格分人地D貨咩

個個都想做最尾個個敢short 咪好似而家啲HF咁，爆廠

成單野鬼到爆
我唔覺班 hedge fund 真係輸爆
不過想你班友加大個火，咪將錯就錯炒到上天囉
而家情況同 QQ 女有咩分別，好似今日 2115 ，拿我地約定 2.02 出貨

DH 1.81 炸撚死你

wsb本人
Wasabi?

咩叫唔覺事實有眼睇都知，Melvin Capital 輸到要其他人注資廿幾億美金，所有short seller 加埋輸70B，你話呢啲唔係估頂嘅風險？

點解去到第4頁先有人post返個重點出黎
根本SH係ON9 市面流通股數始終係100%

點收科呀而家

240% long 果班其中多出黎嘅140%實際上有冇貨係手？
定係要140% short 果班買完再比佢？

想學野

short ratio 唔一定要落番0 呢啲落到50幾都已經正常左好多

同埋ratio不變佢cover低位再開高位short. Ratio冇變但輸小好多

你既前設係wsb strong hold比你走曬 萬一佢走先過你 你都未必有錢贏 佢一賣就可以差好多價位

同埋對於佢地黎講都要抽高多啲先有人接曬

人哋翻譯咋喎

係咩？咁尋晚發生咩事？

鬼佬屙啲屎好香

所以elon papa買btc

冇用, 人性始終係貪, 股市係用貪念嚟驅動, 每一日有新人加入, 歷史出現左咁多次金融風暴, 但入市嘅人日日都有

應該已經好多人走左了 你睇而家個價

居然話wsb知道自己做緊咩
你有冇想過wsb架

人嘅天性係貪心的, 而股市由貪念驅動, 只要一日股市係有錢賺, 都有散戶入場

增發 會閪跌

有幾位巴打quote咗我,我今晚返到屋企先回
但呢啲野其實同ponzi差唔多

問自己幾個問題
1. squeeze完之後股價會點 (唔係squeeze緊,係squeeze完)
2. 當初sell你可以squeeze個argument係si>100%,咁squeeze嘅條件係si高過0%,高過50%定高過100%
3. 根據第一條問題既答案,由頭到尾冇賣既散戶或者第一個40蚊short嘅大戶,同最後一刻short嘅大戶/squeeze緊或者squeeze前平倉嘅生活,邊一堆賺錢邊一堆蝕錢

股市唔一定零和,因為股價可以一直升,但會跌返落黎既股票賺到個筆代表有人高追咗你個倉

靚仔，市場消息講就信，浸多幾年先啦

ibank 巴打

算啦
呢個台啲人有8成已經喪失理智
見到有快錢搵仲唔狗衝咩
你都係唔好浪費咁多時間同佢地解釋啦
解釋完都係唔會明+唔想明

大鱷教人打大鱷

知唔知咩消息唔可信？就係Melvin capital 話自己平曬倉

如果增發d沽空機構都認購哂啦，唔洗你出手

08年都華爾街好撚醜惡, 共產黨以前都好撚醜惡, 但人係善忘同貪心的, 有錢賺就唔會理, 賺左先算, 反正你死你事

想問下, 好友啲機構持倉幾多股, 如果大戶同空頭大戶之間講好數, 約定幾多錢平倉, 咁散戶係咪就仆街了?

係人都知啦就係博自己唔係最後個個丫嘛

ON9

咁講即係佢一日平唔到低過70%一日都有squeeze嘅可能

但係而家唔係就係話gammasqeeze咩，咁第3. 咪解答到囉？

咁而家上返 $3xx 又發生咩事?

未啦 wsb 一走可以落番20蚊
你都未見量大既下挫
全部交易量咁低

Short seller 一定要平倉，股價越高平倉成本越高

哩隻本身係垃圾評級，5蚊都唔值

聽講WSB 幾靚仔

Sorry自膠

咁不嬲班友都係賭緊140% > squeeze 去normal si level 架啦

即係都係起碼squeeze 一段
無咩矛盾

係 睇過相
想同佢互棍

對付霸權唯一方法就係攬炒
If We Burn, You Burn With Us
GME就係玩攬炒，其實都係集資既效果，每人犧牲少少力但逼死一個巨人，每人最多犧牲幾千至幾萬蚊其實唔影響生活但個效果會非常壯觀

講到尾關鍵係大戶點諗

唔會啦 沽空機構都話值20蚊
真實值30-60
Goldman 話chewy上任如果維持市佔看好就值120

咁撚慘 比你話5蚊都唔值 你仲狼過班沽空友

正 多謝巴打用心分享正確知識

識唔識咩gamma squeeze. 你要佢突然price in好多call option 先得

如果一早price in. 大行一早hedge曬架啦 唔通等price in 曬先買咩

你話而家突然抽上590price in埋琴日開個堆就得

同Bitcoin 一樣
好多年前d仙股已經係咁玩，炒高再配股
但鑽石都可以一夥恒久遠，人類離唔開信仰

配乜撚野股
係 配股的確可以搞掂件事
但係Cohen 一直係想去入去GAMESTOP 轉型個 Business Model ，同埋佢本人同Elon 一樣好唔妥班Short sellers
有咩Incentive 走去配股救班 Short sellers 而去做鳩 WSB 班retards?
佢咁樣做以後gamestop 仲使做WSB 班人生意？
上去Reddit 睇下 gamestop 班員工同reddit 班人幾friend

然後呢？

真心？

配完開多十間都仲有錢剩呀

David web就好啦 又收人錢幫人寫野

尊重尊重，港股insider interest 最好的database.

姐係你意思大行平晒倉？

「我買股票唔係為左賺錢」

另外, 當 otm變成itm, 唔係已經係 gamma squeeze???

冇人理架啦
講緊習近平都平唔到呀
由佢地打j到十萬點囉

無錯， david webb 就係講緊呢樣嘢

你夾爆左當日 $20 沽嘅機構，俾你推到上 $500

由於$500 已經遠遠超過咗基本面嘅合理價值，就會吸引到無限咁多機構一齊嚟喺 $500 個位沽

到最後只會係最遲入場，喺最高位沽嗰個贏曬，幫你沽返去$20 (or whatever reasonable price it is) 而嗰個嬴家好大機會係機構，而唔係散戶

佢講漏左中間個過程
睇最後結果的話，long short夾埋一定係100%，成場game參與既人total既錢一定係constant
但點解我賺既錢一定係高價接貨既人既錢？點解唔係淡友頂唔順斬倉蝕既錢？
沽空日日要息，有時間成本，所以鬥持貨能力既話，一定係好友揸得耐
short squeeze既概念都係，迫淡友焗住高價接貨

同佢講晒氣佢係要學人講short squeeze等支棍上32587接佢貨
放心佢一定會等到支棍不過支棍應該係向下插

呢班友玩濫炒你覺得呢

即係跌得太快平唔切啲散戶個倉變左券商要倒貼？

True, 里者立札古只直五毛前

岩岩Citron出嗰段野 有冇人覺得係最後引緊人FOMO入市

其實有樣野叫談判 依幾日gme一粒聲都未出 你又知佢地無同班基構傾計？ 係社會打滾過下就知出事去講數好正常 幾深仇大恨都會傾一次先

唔搵條友高價接，谷高個價，淡友點會高價接貨呀
咁散戶一齊抬，實有早有遲，遲入場嗰個咪衰最多，根本係音樂椅

佢配股你都吹佢唔漲，理論上佢配股冇破壞rule

我傻B

姐係你10蚊買100蚊call
可能call writer 會買定1/10既貨 你越接近佢買越多 你price in完好多個 例如去到220其實佢晨早收齊貨

所以你要gamma squeeze 係要爆漲price in好多價外call

如果今日整爆佢 早段一定唔會比佢溶斷 等多啲人入場

但你配股既intention 係咩先

教精連登啲傻仔做咩啫
咪由得佢哋打”Deep State”囉

扮病姐。那有可能。1/7即時發現第四期。要保外就醫。。

其實唔明GME 發生緊咩事的人可以睇

寫得好簡單,30分鍾就知成件事玩緊咩

睇你點定義有貨
多咗個140%係short嘅個班short出來呢班友接
但佢哋係隨時可以賣自己嘅股票
只不過買嘅時候short seller要還錢/即刻比貨

vw件事同呢件事有個好大嘅分別
個陣接近99%股票係唔會賣嘅人渣住 (porsche + sell call比porsche,買咗stock hedge嘅broker + 政府 + index etf)
而porsche唔係諗住炒股係諗住長期控制住vw唔賣
上面個堆股東係真真正正strong hold,講明唔會賣出聲明,有法律約束力
你可以當根本99%股票註銷咗冇可能買得返
而今次老散渣住冇人可以保證你strong hold到2046

另外si高過100%唔代表cover唔到,不過我另一個reply繼續解釋

si幾多會squeeze
squeeze會上幾高其實冇嘅定準則
我另一個reply會答究竟點解>100%都可以平到倉
同埋點解>100%唔一定squeeze到

不過可以同你講越高係真係short嘅風險越大
因為你好撚易比人一次過recall隊爆你
如果股權越集中越易隊高
因為大股東唔撚賣比你你出去外面好大機會冇貨
或者需要好耐時間

係,而且你可以話咁樣會拉高個股價
但我又問一句
假設依家short interest有140%,但原來d short咗嘅hf有買call,而d call夠cover 50%+ si
咁你覺得股價係咪真係會爆升

可能會爆升,但禮拜一大家見到si低過100% (心理數字關口)
即刻不問價拋貨
咁d人200蚊300蚊call咗以為weekend賺咗幾百萬
原來禮拜一已經散band

另外唔少賣call係傻鳩老散
根本冇可能一張10萬美金咁輸比你
你話broker會賠,但大家玩到咁大broker都係老破
sipc隔幾個月賠返d gme股票(現金計返到時個價比你)都冇撚用 (broker老破之後你啲股票暴跌sipc唔包,wiki有寫)
好多人屌鳩d broker (其實clearinghouse都有份)玩人流管制
但自己諗呢個如果真係玩到最大 (未必發生),係去到全部人通殺
- short seller輸死
- short call on9仔輸死
- broker賠死
- long call/stock好友,200蚊300蚊買返嚟,short seller/market maker/對賭老散/broker賠唔到比你,禮拜一揸住堆廢紙gme (爆煲個班盡填,si已經大幅跌穿),尾數sipc幾個月之後再計返到時gme現價比你
300蚊call完個班禮拜一老破
- 花生友liquidity crunch+short seller同對賭老散比人比人斬倉,其他股票跟住跌

如果玩到最大個效果好嚴重所以人地先玩人流管制
但個個係咁屌
當然我覺得呢啲真係終極黑天鵝
依家有埋人流管制機會真係唔大
但我會講呢啲錢其實真係有風險
唔好覺得一定贏,揸gme揸到最後個個會跟住佢個股價跌落地面
至於贏面幾大我答唔到,呢啲野冇幾多人經歷過
我叫人take少少profit淨返個堆繼續hold玩下
結果成班友負評屌柒我
話我阻住人發達又話我乞兒

好啦有幾個reply我話最後一次過回
究竟si>100%係咪冇可能cover到
呢個你要諗幾方面

1. 首先點解si可以>100%
因為有人不斷借比佢
係美國唔係market maker做naked short sell係犯法,你short之前要有locate幾日後要交到貨
market maker係可以naked但我同你講一間正常ibank夠膽呢個時勢naked short呢隻野肯定晨早unwind咗之餘條trader應該已經比人炒鳩咗

好啦咁冇naked點>100%
假設個market有100股,大股東A揸住60股擺係broker,老散渣住40股
short seller問broker借40股short,老散接貨
A 60股, 老散40+40, ss -40; net=100, si=40%
ss問broker再借80股 (現實唔會借晒) short,老散繼續接
A 60, 老散40+40+80, ss -40-80; net=100, si=120%
你睇到根本就可以short多過100%,有人肯借就得

2. 至於可唔可以cover到
你見到我個例子其實老散渣住160股(權益)
咁只要ss係market問佢哋買總會買到
問題係market d人肯唔肯賣同埋有幾多時間
好似vw/martin shkreli個例子咁,佢哋揸住晒大貨,講明唔賣
martin shkreli個例子直情係佢借比人short,short完之後係佢買返,到咁上下佢講明唔會賣而且仲要recall
街外借嘅只要有時間都可以慢慢還,佢要你即刻還而佢接咗你short個份,呢個就真係冇可能還到啦

呢個就係andrew left點解講唔係>100%就唔會還唔起嘅原因
你d股東唔夠硬淨加埋ss有時間就算幾多%都還到
問題當然係股價升broker會係咁call margin
但你睇下如果si 200%嘅情況下其實ss sell嘅嘢佔total股份權益幾多
ss -200, 股東100+200, net 100, si 200%, ss/股東=200/300=66%

3. 究竟其他老散係咪真係strong hold
一日turnover多到咁,short interest冇跌
即係short seller冇補倉,或者一個short seller走另一個入黎
market maker高追買貨hedge,咁多老散高追又有貨
short interest變得少少
自己諗下呢d股票邊個賣比你啦
可能手足賺夠想比你一齊賺

另外呢堆野用左我成個半鐘諗同打出嚟
希望唔好有人又衝入嚟話乜鳩乞兒葡萄撚之類
我冇阻過人發達亦都冇咒股價跌到仆街
我只係講最後會跌返落嚟,叫大家唔好訓身,賺咗至少拎返少少
根本係ponzi只不過有short squeeze呢個theme
david webb冇講錯,最後一個short嘅ss一定賺,而接佢貨個個老散就會輸死

理解到，但我又覺得唔駛妖魔化所有人，始終唔係個個孖盡去call/ 買正股嘅

學野

高質reply

覺不覺呢個po值得更多討論？

唔會有人理的

留名

Swiss franc係一瞬間發生既黑天鵝，今次GME啲broker準備好哂啦

真

佢assume散戶唔團結
結局係點冇人知咖
Let's wait and see

認同你講法 個人認爲呢個繼續係賭人性 散戶有散戶人性 大戶機構之間覺得都係

你咁理性同班炒到接近瘋狂嘅人講有風險 咪即係同耶教人講耶蘇同神都係流嘢嚟無分別 洗乜教醒佢地

賭到今日已經唔係為殺大戶
好快就見到人性醜陋

最主要係多左好多好多好多散戶入
個個見到早幾日，日日升100%+ AC 每晚double 再double

你同佢地講初心，佢同你講最緊要戶口正數
最緊要我唔係蝕錢個個就得

人一多就有好多野控制唔到

繼續大撚把人信

尋日見到個post講咩 GME引發金融危機可以推倒全球市場制度

cia

偷時間，佢中間做返option call ,chok 上落時反覆用long short cover 返補血

未睇哂 但第一點唔係好明
short seller 唔係借貨無得篤手指架咩? 大股東A要肯借貨比broker, broker先可以借到比short seller? 咁樣咪無你所講嘅 short >100%

但係我$350 沽空啲野比你 , $30 填番條數
係咪都係win

總之都係嗰一句啦 , 一日未飛天 都唔會屌得爆啲空軍
到最尾結果都係 頭牛 WIN , 尾熊 WIN
你呢嫁都只係殺緊頭水空軍姐
已經有好多空軍將個平均價推高曬

你講嘅嘢同我講嘅嘢冇衝突

拖延時間短，short嘅呃cover到利息就係贏
否則就輸

f(x) = (shorted price - buy price)/interest - time

f(x) > 0就贏

broker 借出去係老散嘅貨，broker 賺息

到時就係泡沫爆破之日, short squeeze 根本唔會出現

同意

Ideally 同 人性 既對決
頭一班人先係最大贏家，後join 個d 會好多野要諗
冇人想做輸錢個個，賺輸都係自己既

Lm

有樣野想問係關於期權

今日咁計 假設價位320LC exercise到
係咪真係有咁多人有32000usd去 exercise?
如果無 張call會點結數?

咁tesla呢? 廢老話唔值錢

琴晚都買唔撚到 只賣不買

282個時都有人咁講過

你冇玩gme唔洗擔心入面d錢
理論上你點玩都好難爆

大券商政府盡量唔比爆,入股啊借錢啊乜柒都會試 (特別係ibkr rh呢啲已經有做野控制風險,真係爆其實都好難怪佢地)

爆嘅連鎖效應好撚大
唔好覺得未到雷曼level
因為問題唔係一隻gme咁簡單
係一堆人瘋狂比人斬倉斬到老母都唔撚認得
依家margin debt其實好撚高
如果券商有事要拉高margin requirement而股市又跌
到時好似大陸2015年咁
開市可以唔洗睇,個個自動斬,開市即刻跌停,收檔,又有班契弟margin call
第二日開市又自動斬,跌停,收檔

因為爆嘅風險好撚大所以我覺得政府唔會由鳩市場流動性出事
不過反而我覺得依家d官覺得大家炒到癲撚左
會救人但係由鳩d人比人扑幾棍先救

如果你冇孖展冇揸gme你當真係爆冇咩野
美國佬會賠返比你 (broker通常recover到95%+)
係gme佢幾個月後賠返比你都變廢紙

利申: 非專業個人解讀,其他巴打都可以分享意見討論下

總結兩點
1.聽人講入市,係大跌前最後一批入果班就係血本無歸既人

2.佢地會輸錢比SHORT SELL,輸錢比佢地幫人接貨既果班人手上

佢都有份笑咖

我自己雖然覺得股市有機會調整
但都唔夠膽斬
驚睇錯左賣走自己d股票冇仇報

希望唔好撚跌
尋日同今日夾埋買咗6張spy 340 put對沖
但股市跌3成我個倉都要輸4成 (做咗leverage)

發新股用幾錢定價先可以過到股東果關？

供股唔洗股東同意
配股少過20%亦都唔需要

我覺得唔會配 配都係落返100樓下既事
等d人認清事實 散得7788
到時配 wsb會覺得雖然輸錢 不過救左間公司

配同供我覺得都唔會
依家呢個時勢開公司有舖位
夠膽咁樣做實比人blm

去到依個階段好多人都瘋狂想賺快錢嘅

巴打想問左手交右手平唔平到倉？不斷350沽300接
cover到之前條數蝕息就將350沽果啲買上去平埋

一開就跌停咪要用put call parity 先trade 到

只信大衛

巴打我睇完呢段野有個問題

At any time, in any stock, the sum of all the long positions, minus the sum of all the short positions, will always equal
100% of the outstanding shares. For example, if there are 10% short positions, then there must be 110% long
positions. The expansion of this balance is theoretically unlimited. A stock could have 500% long and 400% short, but
the the difference will always be 100%. That may sound counter-intuitive - how can more than 100% of the stock be
borrowed and sold? The answer is that a share that is borrowed, sold and delivered is still just a share, and it can be
loaned by its new owner again, ad infinitum. Of course, when it comes to voting those shares, only the owners who
currently hold 100% of the shares in their accounts have the votes. Those who have loaned their holdings cannot vote
unless they call in the loan and recover the shares.

沽空既股數可以無限

未叫DEEP STATE?

For example, if the outstanding short positions are (as reported/estimated) 140%, then the long positions are 240%. <-- 唔明....點解long - short = 100%...點解long positions 可以 大過一百?

我都係今個星期先開始認識，但我嘗試解釋下 (如果有講錯請高手們指正)

以下數字全部亂作，唔係真實股價，只係用嚟做例子

假設當日第一日大鱷喺 $50 沽空，想沽返落 $20

啲散戶個個長倉夾高個價又唔撚放

個價而家升到 $100

咁個大戶要平倉，喺 $100 接貨

市場係一買一賣先會做到成交，先會改變到最新成交價

咁如果個個散戶真係 hold 實唔放，無成交，個「最新」成交價只會仲係 $50

咁邊個係嗰個喺 $100 沽嘅人？

咪就係另一個大鱷，以沽空嘅方式喺 $100 沽

當日第一個大鱷係輸咗錢（由$50 輸到$100）

而家第二個大鱷沽嘅位係 $100，你要令佢都輸錢要再繼續夾高去到 $200、$300，即係有另一啲人，一係傻散，一係另一啲大鱷，肯喺 $300 再買

假設 $50 hold 住實股嘅散戶已經 hold 曬 100% 實股而又真係唔放，咁 $300 嘅情況一樣，沽嘅人都係以沽空嘅方式沽出嚟，所以沽空 % 唔會回落，$300 買嘅人係買咗由唔知邊條茂利借出嚟嘅股票，所以而家變左做長倉嘅人都 >100% (例如 長 240%、短 140%；或者長1000%、短900% 咁)

但而第一個大鱷輸左錢走咗，市場再無誘因出現 short squeeze ，價錢就會由 $300 回落，去返市場認為 gamestop 呢間公司應該值嘅價錢

假設返返落 $50，咁喺 $100、$200、$300 接左貨又無走嘅人就一齊輸錢，$50 hold 住嘅散戶就無賺無蝕，喺 $300 沽嘅就會係最後贏家

當然，如果市場唔同意個價值只值 $50，就會喺高過 $50 嘅位入場托住個市

到最尾個價值都係由市場決定

隻隻股票都係後買幫早買果個賺錢架啦

有人set 30000 一 股喎
唔係真係唔賣喎

屌你老母廢淡 我hold到30萬一股先賣阿

有冇人可以略略講下佢講咩

你屌我無用，我只係講緊 short squeeze 後會發生嘅事。至於而家 short squeeze 完未，你可以有你自己嘅見解，上面我一早講咗啲數字係亂作出嚟，你鍾意我將啲數字改到 30 萬都一樣，咁咪 30 萬之後回落囉

市場唔會永遠咁升，呢個係音樂椅遊戲

有人 set 30 萬一股先放，有人覺得 29 萬 9 千佢都賺夠，就會喺 29 萬 9 千放，然後又有人 29 萬 8 千，29 萬 7 千，如此類推

散户用個腦諗下啦，GME幫你搞死大户，你估GME會唔會比人搞。
根本唔好話大陸，美國本身都係黑社會。班大户想賺到盡唔係第一日既事，今次有個突破口就個個湧入去。件事就咁睇係熱血既，但同香港情況一樣，我地都知呢樣野係唔岩，但你想一件事就打爆d大户/港共，唔太現實。
利申，支持打爆大户，但對呢件事唔太樂觀。買少少可以，但你想all in一筆，過幾個星期睇到大户好似丁蟹咁，我建議你不如買支vodka隊wing自己發個好夢算。

你唔使諗咁複雜
你只要諗
一間公司有一億股，float 既可能係三千萬股，呢個係面數
但底數有可能係一億五千股，兩億股，不過你唔會知(大戶就知)
所以一開始講 104% 既人係俾左個錯誤信息啲唔明市場運作既人，但好明顯有人讓子彈飛，借勢發達
知唔知點解有人借貨出黎？

聰明既一定增發拎錢 加快轉型
佢公司依家係缺錢

老實講
賭場日日有人輸身家
馬會日日有人賭到妻離子散
你擔心得幾多
會allin既人 本身唔賭股票都可能賭其他
如果真係個個信GME可以0風險咁贏首期
咁佢好應該受教訓

大戶打大戶 deep state幫邊邊好

無錯
而且燒鋪佢一定有保險 佢應該唔會care
反而有更多錢俾佢去搞電商。

巴打勁 你可能係第一個預言星期一會SI會急跌既人 不過股價冇好似預期中人踩人 真係服左班散戶

AMC紅資會噉做

而且已經做咗

用$200買咗粒花生

無晒都無所謂

282唔同，佢冇option做

YES，根本唔洗用哩招

巴打仲有個問題諗唔明
點解依家莊仲要控盤 由佢人踩人平倉 /升上去再沽收割唔好？

未訓
答埋你
莊冇控盤
只係傻散仲有力接
個個見到死貓彈ff反彈
short seller平少少就有傻散幫手再推上幾格short返落去
當傻散波動式atm

但係會幾隻股個分線圖一樣咁巧合？
成個星期都一模一樣咁濟

好似今日咁

同一班傻散
同一班基金佬
好自然

你諗下賺錢long同short又係個幾間基金
strong hold又係同一班wsb

如果你話有冇莊
可能有但唔會大到郁到想點都得
咁多隻唔同hedge fund諗住鞭老散屍點夾到
不過佢地落trade係有algo,多數唔會下下好似我地咁一下填倉,佢哋如果兩隻股都係落同一個order而傻散又係見插就買咪差唔多

dllm 真係鳩up 唔洗本，仲要咁大篇